[HKDC] 緊急狀況，所有美國留學生速入！

URGENT: Are you a Hong Kong foreign student in the US?

This morning, US Immigration and Customs Enforcement (ICE) announced it has modified the temporary exemptions for nonimmigrant students taking online courses during the fall 2020 semester.

HKDC - Hong Kong Democracy Council US is monitoring closely how and if this temporary rule will be implemented. We are in close contact with federal and state officials, as well as universities and colleges to discuss potential harm and negative impact to students and schools and how we can work together to ensure no student will be forced to abandon their academic pursuits in the US or be forced to travel back home during a global pandemic.

Support our work:

If you are a foreign student from Hong Kong and you are concerned about how this change might impact you or know someone who could be impacted, please email students@hkdc.us with your name, email and phone number, and university/college you are attending.

HKDC - Hong Kong Democracy Council US will be hosting online informational sessions in the coming days to try to answer your questions and to share about steps you can take individually and collectively to ensure that no one is forced to leave the US because of the pandemic.

We stand with US-Hong Kong students

推

pish!

Push

中文版：

學生及交流學者部門在星期一宣布疫情下有關非移民身份學生修讀2020秋季學期線上課程的暫時寬免政策。美國國土安全部稍後將於聯邦公報公開相關程序及責任，作為暫時的最終決策。

2020秋季暫時寬免政策包括:

1. 於2020秋季實施全面網上教學的院校就讀之非移民身份F-1及M-1簽證學生，不可留在美國修讀全額線上課程。美國國務院將不會為相關院校及學位的學生發放簽證，美國海關及邊境保衛局亦不會允許相關學生入境美國。現正就讀相關學位並身在美國的學生必須離開或採取其他合法方式逗留，例如轉學到親身授課的院校。否則，學生將面臨移民相關法律後果，包括但不限於啟動遞解出境審議程序。

2. 於2020秋季如常親身教學的院校就讀之非移民身份F-1學生，受現有聯邦規例規管。合資格F簽證學生可進行不多於一個科目或三學分的線上課程。

3. 於2020秋季混合教學 - 換言之網上及親身教學混合
- 的院校就讀之非移民身份F-1學生，可進行多於一個科目或三學分的線上課程。相關院校須向學生及交流學者部門以I-20註明該學位並非全面線上進行教學、該學生並非只選擇線上科目、並且該學生修讀科目數量合乎學位正常進度。上述寬免不適用於F-1英語訓練課程學生及M-1職業訓練課程學生，相關學生不能修讀任何線上科目。

假如院校在學期初進行親身教學但其後改為全面線上教學，或某學生改變科目選擇為全線上科目，校方應於改變生效10日內於學生及交流學者資訊系統(SEVIS)更新。身處美國的非移民身份F-1學生不可修讀全額線上課程。如相關學生有此情況，必須離開美國或以減少修讀科目或申請病假。

pish